---
title: Libretro Theodore
description: 
published: true
date: 2021-10-03T17:06:55.837Z
tags: libretro, mo5, to8, theodore
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:18:19.713Z
---

**Cet ordinateur** est émulé par le **core Libretro** [theodore](https://github.com/Zlika/theodore).  
**Ce core** est capable d'émuler **tous les modèles de la gamme MOTO** (MO5, MO6, TO7, TO7/70, TO8, TO8D, TO9, TO9+) ainsi que l'Olivetti PC128, un clone de MO6 pour le marché Italien.

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv3**](https://github.com/Zlika/theodore/blob/master/LICENSE).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités



## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

>**Aucun bios n'est requis.**
{.is-success}

## ![](/emulators/roms.png) Roms

### Extensions supportées

Les roms doivent avoir les extensions suivantes  :

* .fd (disquette)
* .sap (disquette)
* .k7 (cassette)
* .rom (cartouche)
* .m7 (cartouche)
* .m5 (cartouche)
* .zip
* .7z

Ce système supporte les roms compressées au format .zip/.7z. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip/.7z doivent correspondre aux extensions citées précédemment.
De plus, chaque fichier .zip/.7z ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### Emplacement

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 thomson
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.zip**

>Les roms au format **TOSEC** sont vivement conseillées.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le menu RetroArch :

┣ 📁 Menu RetroArch
┃ ┣ 📁 Options du core
┃ ┃ ┣ 🧩 Name_option

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 system
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 configs
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 retroarch
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cores
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩 **retroarch-core-options.cfg**

### Options du core

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://github.com/Zlika/theodore/](https://github.com/Zlika/theodore/)
* **Documentation Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/theodore/](https://docs.libretro.com/library/theodore/)